中六畢業同高級文憑或副學士 對搵工究竟有咩分別？

小弟讀完Asso yr1，發覺自己根本唔啱讀依科。
屋企人又想我直接出嚟做嘢 咁我究竟仲讀唔讀書好..

你會唔會考慮轉科？

有啲工要求大專學歷，你冇就連工都冇得見
就算有啲人唔要求你有，之後升職加人工果陣都會有考慮
個分別就係咁，睇你想而家辛苦啲，定之後成世都咁辛苦

asso對搵工無用途 除咗資歷高咗一級
HD會有職業培訓 對從事相關行業會有幫助

讀一年重衰過冇讀

Useless courses

Waste money and time

我只係驚轉完之後成績都係差 好似又浪費幾年
係到諗唔係學士學位嘅畢業證書係咪真係咁重要

升職加薪都真係好重要

資歷高一級 係咪會比中六畢業既學歷優勝好多？

搵政府工有dd用咁囉

唔會

而家學歷貶值嫁
職場做野你得個中六,人地點升你呀,要升都搵個學歷高既人
起碼都說服到老細呀
仲有,而家普遍工都要求大專畢業,
你後生唔撚知,但我話比你聽,如果你諗住中六畢業就出黎做野
你死撚緊
有時間後生就讀下書燃燒下青春先啦

當然,你唔肯信唔肯聽都無計
後悔只會係你自己
又袋左錢入你袋啦

短期內冇乜幫助

如果要借學貸嚟讀就quit啦
full grant/屋企有能力供再考慮繼續讀

有書讀梗係讀啦,仲要借錢讀添呀
識唔撚識,同我講有咩貸款咁撚低息,做生意都大撚把借貸啦,on9

想當年同你一樣高不成低不就,之後轉科入後門上返去,依加master學歷

前面巴打講得岩,趁後生起碼拎個degree,你依加中六出黎做野,我好肯定你10年後都會做返相似既工,可以揀既工種不外乎飲食,sales,運輸,保險,地盤

其實睇吓DSE幾多分，15分以上可以轉科，以下就asso grad算啦

如果唔讀多d書 有d學識 社會唔會接納低學歷 第日就好似Andy丶日本妹Killer 丶鬼王班垃圾咁

一路讀上去先

公職撚答你
我地第三低嘅個一級已經係只請大學畢業
除非你有一技之長、向唔洗學歷嘅職業發展，否則張cert真係幾重要
入到都唔比你升。
係文職眼中，cert係有場，有cert先再睇經驗

入場卷*

你讀得上去其實一定要上埋大學,唔係就曬錢曬時間

唔知你背景係點，純粹就title答下

上勞工處搵工網睇下你就知好撚大分別，有啲工「要求副學士或專上學位」，有副學士起碼同人爭下，得中六你都係去做廚房啦